<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="intro_help">
        <![CDATA[
        <p>
        Đây là một bộ sưu tập các trò chơi đánh bài quen thuộc với chúng ta như bài cào,
        bài xì lát, bài tiến lên,...
        </p>
        <br/>
        <br/>
        ]]>
    </string>
    <string name="help_bai_cao">
        <![CDATA[
        <p>
        <b>Bài cào</b> là một kiểu chơi bài bằng một bộ bài tây. Có thể nói, đây là một trong những cách 
        chơi bài đơn giản nhất, nhanh nhất và phụ thuộc hoàn toàn vào yếu tố may rủi. Bài cào được 
        chơi từ hai người trở lên, không giới hạn số người nhưng sao đảm bảo mỗi người có đủ ba lá bài.
        </p>
        <p>
        Đặt cược: mỗi người chơi đặt cược số tiền (tài sản) bằng nhau theo thỏa thuận ban đầu và 
        phải đặt tiền vào giữa bàn chơi, trước mỗi ván.
        </p>
        <p>
        Bài được một người đại diện chia cho từng người, mỗi người có ba lá, nếu còn dư bài thì 
        để riêng ra. Người chơi xem bài của mình kín đáo hoặc công khai và tính điểm.
        </p>
        <p>
        Cách tính điểm như sau:
        </p>
        <p>
        \u2022 Các lá: A, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10 mỗi lá có số điểm tương ứng con số đó.
        </p>
        <p>
        \u2022 Các lá: J, Q, K mỗi lá tính mười điểm.
        </p>
        <p>
        Điểm của người chơi trong mỗi ván là số lẻ của tổng điểm ba lá bài. Ví dụ, 
        tổng ba lá là 27 điểm thì được 7 điểm, 10 điểm thì được 0 điểm.
        </p>
        <p>
        Phân thắng thua: Sau khi tính điểm và trình bài, ai có số điểm cao nhất là thắng ván đó. 
        Trường hợp đặc biệt là ai sở hữu được cả ba lá bài J, Q, K bất kỳ thì thắng ngay ván đó 
        không cần tính điểm. Nếu có từ hai người có số điểm cao nhất trở lên thì tùy thỏa thuận.
        </p>
         ]]>
    </string>
    
    <string name="help_xi_lat">
        <![CDATA[
        <p>
        Bài xì lát được chơi từ hai người trở lên, nhưng thông thường và tốt nhất là không quá 
        năm người. Trong đó, có một người đảm nhận vài trò "nhà cái". Ngoại trừ nhà cái, người 
        chơi ("nhà con") phải đặt cược trước sồ tiền (tài sản) bao nhiêu tùy thích trước mỗi ván 
        chơi (đặt công khai trên sòng bài). Nếu thắng, họ nhận được tiền (tài sản) có giá trị 
        tương đương như đã đặt cược, còn thua thì họ mất số tiền, tài sản đã cược cho nhà cái. Nhà 
        cái cũng phải công khai "khả năng chi trả" của mình có cho người chơi biết, để tránh trường 
        hợp "quịt" tiền. Tất cả nhà con đều chống lại nhà cái, vì họ có quyền lợi như nhau.
        </p>
        <p>
        Trong mỗi ván, mục tiêu của người chơi xì lát là cố gắng đạt được tổng số điểm từ các lá bài 
        trên tay càng gần hoặc bằng 21 điểm càng tốt, nhưng không được vượt quá 21.
        </p>
        <p>
        Với một bộ bài tây 52 lá, nhà cái sẽ chia lần lượt cho mình và cho nhà con, mỗi người 2 lá. 
        Các lá bài còn dư thì nhà cái cầm nhưng không được xem.
        </p>
        <h1>
        Tính điểm
        </h1>
        <h2>
        Giai đoạn 1: Tính điểm 2 lá
        </h2>
        <p>
        Sau khi chia, tất cả cùng xem bài, tùy vào điểm số của bài mà mỗi người lần lượt lựa 
        chọn bốc thêm bài hay không (nhà cái bốc sau cùng). Cách tính điểm như sau (không quan 
        tâm màu sắc lá bài):
        </p>
        <p>
        \u2022	Các lá bài: 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10 thì số điểm tương ứng con số
        </p>
        <p>
        \u2022	Các là bài: J, Q, K thì mỗi lá được 10 điểm
        </p>
        <p>
        \u2022	Lá bài A: có thể tính theo: 2 lá A kẻ 11, 3 lá A kẻ 10, 4 lá trở lên kẻ 1.
        </p>
        <p>
        Điểm tổng là điểm của tất cả các con bài trên tay cộng lại.
        </p>
        <p>
        Với hai là bài được chia đầu tiên, nếu người nào có những trường hợp sau đây thì 
        trình diện ngay cho nhà cái để hưởng lợi:
        </p>
        <p>
        \u2022	Xì bàng: 2 lá AA.
        </p>
        <p>
        \u2022	Xì lát: 1 lá A và thêm 1 trong các lá 10, J, Q, K.
        </p>
        <p>
        Nếu nhà cái có trường hợp như thế (nghĩa là có Xì bàng hoặc Xì lát), nhà cái thắng hết nhà 
        con (ngoại trừ nhà con nào có bài bằng hoặc cao hơn nhà cái). Bài sẽ được thâu lại để chuyển 
        qua ván mới.
        </p>
        <p>
        Nếu nhà cái không có Xì bàn hoặc Xì lát, nhà cái phải chung tiền cho những người có Xì 
        bàn hoặc Xì lát. Sau đó nhà cái và những người chơi còn lại (những người không có Xì bàn 
        và Xì lát) đi tiếp qua giai đoạn 2.
        </p>
        <h2>
        Giai đoạn 2: Bốc thêm bài
        </h2>
        <p>
        Sau khi tính điểm hai lá, người chơi có quyền bốc thêm bài (bọt bài) từ những lá bài còn 
        dư hoặc thôi (dằng), sao cho số điểm nằm trong khoảng 16 (có nơi là 14) đến 21. Việc bốc 
        thêm bài được thực hiện theo vòng tròn, hết người này đến người khác. Trước hoặc trong 
        giai đoạn bốc bài, bất kỳ lúc nào, nhà cái cũng có quyền kiểm bài nhà con nếu anh ta đã 
        được 16 điểm trở lên (đủ tuổi), nhưng việc này được cho là không có lợi cho nhà cái.
        </p>
        <p>
        Mọi người chơi phải có số điểm ít nhất là 16 trong tay trước khi bị nhà cái kiểm bài 
        (đủ tuổi), nếu không, họ bị xử thua ngay ván đó. Nhà cái có quyền kiểm bài bất kỳ nhà con 
        nào, nếu nhà cái hơn điểm nhà con, anh ta ăn phần cược nhà con, ngược lại, anh ta trả tiền 
        bằng tiền nhà con đã cược, nếu hai bên bằng nhau thì huề (chạy làng).
        </p>
        <p>
        Các trường hợp đặc biệt của giai đoạn 2:
        </p>
        <p>
        \u2022	Ngũ Linh: với năm lá bài trên tay mà tổng điểm nhỏ hơn 21, người chơi thắng tuyệt đối. 
        Trường hợp có hai hay nhiều người Ngũ Linh ai ít điểm hơn thì thắng. Người chơi phải trình 
        khi bọt đủ 5 lá.
        </p>
        <p>
        \u2022	Quá 21 điểm (Quắc) thì thắng thấp hơn 16 điểm (Dằn non)
        </p>
        <p>
        \u2022	Đền bài: Người nào biết bài của mình đã quá 21 điểm mà vẫn bốc thêm bài, nếu 
        bị phát hiện thì bị đền bài. Người đó bị xử thua tất cả mọi người khác.
        </p>
        <p>
        <b><i>Chú ý:</i></b> Có những hiểu lầm về luật chơi dẫn đến thắc mắc là giữa Ngũ Linh và Xì bàn, 
        Xì dách thì cách so sánh ra sao. Xì bàn và Xì dách thuộc về giai đoạn 1, Ngũ Linh thuộc 
        về giai đoạn 2. Giai đoạn 1 kết thúc rồi mới chuyển qua giai đoan 2, nên không bao giờ có 
        việc so sánh Xì bàn, Xì dách với Ngũ Linh được.
        </p>
        ]]>
    </string>
    
    <string name="help_tien_len">
        <![CDATA[
        <p>
        <b>Tiến lên</b> là một cách chơi bài của Việt Nam, được chơi bởi hai đến bốn người.
        </p>
        <p>
        Một bộ bài tiêu chuẩn (52 lá) được chia đều cho bốn người chơi, mỗi người 13 lá bài.
        </p>
        <h1>
        Xếp bài
        </h1>
        <h2>
        Các kết hợp đơn giản
        </h2>
        <p>
        \u2022 Rác: bài rác là những lá bài riêng lẻ không thể kết hợp với lá bài khác
        </p>
        <p>
        \u2022 Đôi: 2 quân bài cùng số và cùng chất (miền Bắc), hoặc 2 quân bài cùng số (miền Nam)
        </p>
        <p>
        \u2022 Ba lá: 3 quân bài cùng số
        </p>
        <p>
        \u2022 Sảnh: 3 hoặc nhiều hơn 3 quân có số liên tiếp 
        </p>
        <p>
        Khi so sánh các nhóm (đôi, ba lá, sảnh,..) bài với nhau, giá trị của nhóm được định đoạt 
        bởi giá trị của quân bài mạnh nhất trong nhóm. Ví dụ:
        </p>
        <p>
        \u2022	Bộ đôi: Trong cách chơi miền Bắc phải cùng chất: \u26665\u26655 thắng \u26664\u26654. 
        Trong cách chơi miền Nam không cần cùng chất: \u26665\u26635 thắng \u26664\u26654.
        </p>
        <p>
        \u2022	Bộ ba: Trong cách chơi miền Bắc phải cùng chất \u26605\u26665\u26655 thắng 
        \u26604\u26664\u26654. 
        Trong cách chơi miền Nam tính cả: \u26605\u26665\u26655 thắng \u26604\u26634\u26654.
        </p>
        <p>
        \u2022	Sảnh: Trong cách chơi miền Bắc phải cùng chất \u2665J\u2665Q\u2665K thắng 
        \u26658\u26659\u266510. Trong cách chơi miền Nam tính cả: \u2665J\u2665Q\u2660K thắng 
        \u266310\u2666J\u2665Q (\u2660K thắng \u2665Q) hoặc \u26665\u26606\u26637 thắng 
        \u26655\u26656\u26607 (\u26637 thắng \u26607).
        </p>
        <h2>
        Các kết hợp đặc biệt
        </h2>
        <p>
        \u2022	đôi thông: là sự kết hợp từ ba đôi trở lên có số liên tiếp nhau. Kiểu này không áp 
        dụng ở cách chơi miền Bắc.
	     <br/>ví dụ: \u26653\u26663\u26654\u26664\u26655\u26665 hoặc 
	     \u266010\u266310\u2660J\u2663J\u2660Q\u2663Q\u2660K\u2663K\u2660A\u2663A hoặc 
	     \u266010\u266310\u2665J\u2663J\u2660Q\u2666Q
        </p>
        <p>
        \u2022	Tứ quý: 4 lá bài cùng số.
	     <br/>ví dụ: \u26654\u26664\u26634\u26604
        </p>
        <p>
        Hàng có khả năng đánh thắng đặc biệt gọi là chặt, chẳng hạn tứ quý có thể chặt đôi 2 
        (hoặc một tùy vào luật chơi đã được thỏa thuận) và ba đôi thông, ba đôi thông có thể chặt 
        được 2 (4 đôi có thể chặt được đôi 2)... Khi đó, người chặt sẽ được thưởng & người bị chặt 
        sẽ bị phạt. Hàng cũng có thể bị thối khi người có hàng về bét mà vẫn còn hàng trên tay 
        (sẽ bị phạt)
        </p>
        <h1>
        Luật chơi
        </h1>
        <p>
        Đây là kiểu chơi giải phóng bài, nghĩa là ai hết bài trước thì thắng.
        </p>
        <p>
        <b>Ván khởi đầu:</b> là ván bắt đầu cuộc chơi, hoặc là ván bắt đầu chơi lại khi có người 
        "tới trắng". Trong ván khởi đầu, ai sở hữu lá \u26603 (ba bích) thì được ra bài đầu tiên, nhưng 
        lượt ra bài này phải có lá \u26603 trong đó. Những ván không phải ván khởi đầu thì người thắng ván 
        trước được ra bài đầu tiên.
        </p>
        <p>
        <b>Lượt bài</b> (còn gọi là vòng bài): Lần lượt theo chiều ngược chiều kim đồng hồ, mỗi người 
        được ra một quân hoặc một bộ quân bài. Bài người sau phải cùng kiểu và lớn hơn bài người trước 
        để đè bài người trước (cùng kiểu nghĩa là cùng là rác, đôi, sảnh... trừ trường hợp "chặt" heo). 
        Trong cùng một lượt bài, yếu tố "theo lượt" (hoặc "theo vòng") được áp dụng, nghĩa là người chơi 
        đã tự bỏ qua một lượt ra bài thì không được tham gia ra bài trong cùng lượt (vòng) bài đó nữa.
        </p>
        <p>
        Nếu không có ai ra bài để đè được một người thì người đó được tiếp tục ra lượt bài mới. 
        Nếu người ra bài cuối cùng ấy đã hết bài (đã tới) thì người gần nhất bên phải họ được ra bài 
        (luật này gọi là "hưởng sái"). Mỗi khu vực, mỗi vùng miền có luật chơi riêng, tùy vào sự thỏa 
        thuận ban đầu của những người chơi.
        </p>
        ]]>
    </string>
</resources>
